[Loading_განახლებები_V1.docx](/uploads/b437037247a52102a1b7e5be70946609/Loading_განახლებები_V1.docx)

ეს დავალება ვიპოვნე რაც არის მოწოდებული თავის დროზე ჩვენთვის.

რეალურად ამ ეტაპზე გაკეთებულია შემდეგი:

- განახლების ღილაკზე დაჭერისას მოწმდება: 
  - ხომ არ არის პოლისი გაუქმებული ან ანულირებული- Message: `"პოლისი არ არის აქტიური, მისი განახლება შეუძლებელია"`;
  - პოლისის ვადის გასვლის თარიღის მიხედვით, ექვემდებარება თუ არა პოლისის განახლებას - Message: `"პოლისის განახლება არ არის შესაძლებელი, პერიოდის დასასრულამდე დარჩენილია 2 კვირაზე მეტი, ან პერიოდის დასრულებიდან უკვე გასულია 30 დღე"`;
  - Vin Code-ის მიხედვით, მომავლაში უკვე ხომ არ არსებობს პოლისი ამ მანქანაზე - Message: `"პოლისის განახლება არ არის შესაძლებელი, მიმდინარე პოლისით დაზღვეული ავტომობილისთვის უკვე არსებობს აქტიური პოლისი მომავალში"`;
  - პოლისზე ხომ არ არსებობს უკვე განახლება - Message: `"პოლისი უკვე განახლებულია"`;

- თუ ზედა ჩექები გაიარა შემდეგ გამოდის შეკითხვა და დადებითი პასუხის შემთხვევაში იწყება განახლების პროცესი - Message: `"ღილაკზე დაჭერით შეიქმნება ახალი პოლისი რომელიც იქნება მიმდინარე პოლისის განახლება, დარწმუნებული ხართ რომ გსურთ განახლების შექმნა?"`;

- განალხების პროცესი ასეთია:
  - ძველი პოლისის მიხედვით იქმნება ახალი, ისე რომ ახლის პერიოდის დასაწყისი = ძველის პერიოდის დასასრულს, ახლის დასასრული = დასაწყისს + 1 წელი;
  - ამის შემეგ ხდება თქვენი სერვისის გამოძახება; 
  - სერვისის მიერ დაბრუნებული მნიშვნელობები (თარიღი, კოეფიციენტი, პრემია, გრაფიკი და ა.შ) ენიჭება პოლისს;
  - რასაც სერვისი არ გვუნებე, დანარჩენი ველები კლონირდება ძველი პოლისიდან;
- განახლების პროცესის წარმატებულად დასრულების შემდეგ გამოდის შეკითხვა, დადებითი პასუხის შემთხვევაში იხსნება ახალი პოლისი -  Message: `"პოლისი წარმატებით განახლდა. გსურთ განახლებულ პოლისზე გადასვლა?"`;
- შექმნილი პოლისი ავტომატურად არის ვალიდური (Policy Is Valid = True), აქვს სტატუსი - გასააქტიურებელი და პორტალიდან მისი რედაქტირება შეზღუდულია;
- თუ რაიმე დახარვეზდა dდა ვერ მოხერხდა პოლისის განახლება გამოდის შეტყობინება - `"მოხდა შეცდომა, პოლისის განახლება ვერ განხორციელდა."`;